《哈利波特》系列集中討論區

官網

可以測試你護法動物（霍格華茲分類帽已取消）

小說

博客來（1-7集）

商務（被詛咒的孩子）

電影

《怪獸與牠們的產地》續集預計2018年7月上映

iTunes（怪獸與他們的產地）

iTunes（1-7集）

維基

中文

英文

世界觀

北美魔法歷史

已知魔法學校
霍格華茲魔法與巫術學院（英國及愛爾蘭）
波巴洞魔法學院（法國）
卡斯特羅布舍（巴西及南美洲）
德姆蘭學院（北歐及保加利亞）
魔法所（日本）
瓦加度（烏干達及非洲）
伊法魔尼巫術與魔法學校（美國及北美）
科多斯多瑞茲 （俄羅斯）

已知魔法機構
國際巫師聯合會（全球）
日本魔法部
魔法部（英國及愛爾蘭）
伊朗魔法部
布吉納法索魔法部
美國魔法國會
保加利亞魔法部
德國魔法部
蒙古魔法部
列支敦斯登魔法部
意大利魔法部
阿根廷魔法議會
印度魔法部
挪威魔法部
孟加拉國魔法部
紐西蘭魔法部
安道爾魔法部
巴基史坦魔法部

有冇人覺得戰力方面係其中一個缺憾？
雖然唔係主要嘅嘢
但覺得呢方面可以整好啲

LM

strong post leave name
利申：小說撚
1-7集電影真係一部比一部垃圾

唔明

人口先係大bug，JK羅琳啲數學真係

啲字太細好似睇到暈

拍劇集 每本書出番7集就差唔多
根本兩個鐘一本書 係唔會做得好

留名

啫係好似
點解校長同光頭佬特別勁
點樣提升自己魔法威力（好似提過關情緒？）
究竟有冇體力限制（可無限出？）
之類咁嘅嘢喇

無錯
其實我好想睇到魁地奇啲學院比賽畫面:-火閃電
電影cut撚曬

想睇佢將穿越歷史的魁地奇拍成電影

熱血運動加魔法

要填大把野可以填，希望阿嬸可以長生不老

其實麻瓜都有好多量化唔到嘅嘢

例如打機點解有啲人咁叻，你可以話佢反應快，射人射得準，心理質素好，唔緊張

但綜合起嚟都係量化唔到

巫師一樣，可能你反應快（施咒速度同意識危險）、心理質素好（內心強大，法術效果會加倍，可能呢個就係大家一樣用同一個法術但有分高低原因）、有認識（至少知道好多咒語，知道咩時候用咩）

所以我都係9up下
如果佢寫呢啲
本書又會變到好麻煩

有冇得叫成TEAM人變返以前咁再拍劇
石內卜

岩岩睇完北美同學校d歷史
都幾正
如果拍做電影就正啦

霍格華茲學院起源都大把野拍

北美史係Fantastic Beast著墨下就得

其實哈利波特其中一樣好睇在佢既校園生活
電影既校園生活幾乎係零 唉所以拍劇就差唔多

超鐘意書，但係好憎戲
唯一好睇既係怪獸，其他都係普通甚至係差

估唔到有巴打開呢個post
必需要留明 小說撚

小說撚
以前讀中小學嗰陣有個習慣 每逢聖誕節會馬拉松式煲唒7集書

戲最好睇係第三集，中間懶得排，最撚垃圾一定係第六集 屌佢老味成班中學雞喺度叫小說撚x2

講下先，小說嚟講我最鍾意係第3集同第5集

第3集好精采，天狠星同路平登場實在
第5集我知好多人唔鍾意，覺得哈利又暴燥，書又太長
但唔知點解我就係鍾意佢咁暴燥
覺得佢係呢集係發洩緊自己情緒 加上又咁多伏線，睇得好開心

紅字好同意
以前上新戲前一定會係前一個星期煲返個集
係戲院睇到第6集屌咗出聲

同你一樣 雖然死左天狼星真係好慘，但正正係天狼星既死令哈利明白自己身上既責任有幾大，同埋呢一集佢要應付老女人，臭西，owls，仲有時不時又閃過下無鼻怪既視角，其實燥d都好正常，畢竟佢得15歲

講起owls 好鍾意fred 同 george最後係試場出現個個moment
好型呀

唔好再講啦 諗起fred死左就

其實成日比人用魔介系列踩低真係唔太公平
小說入面既世界觀其實做得好好，電影發揮唔到姐
電影既話個人中意4,5 小說就5,6
感覺上幾十年後會重拍電影 但可以好肯定好難有更好既casting
依個電影系列既casting 都算數一數二好，除咗金尼張秋

金妮細個好得意架，係愈大個就愈大份唔似小說講既嬌小可愛妹妹feel姐，張秋我都覺得唔差，反而妙麗應該係書蟲樣就愈大愈靚

等重拍

諗返金妮又真係幾得意
但張秋唔係差 只係可以有更好

推

重拍改善空間不大
真係拍嘅話實俾人屌獲甘

留名
小說電影我都鍾意
電影彌補我幻想真個陣個下好正
小說我鍾意睇6
電影就一二三
Daniel 真係越大越醜樣

期待怪獸續集

粉絲留名

其實有無話WB點解唔買埋 哈利波特 漫畫發行權？

小說撚留名

睇咗2,3集電影版 興趣不大
不過覺得怪獸果套好好睇

JK Rowlings唔放
咁耐以黎佢approve嘅HP comic art得一幅

巴打們對E套點睇 有D期待 仲係YOUTUBE有得睇

重拍等睇塞個黑妹落去

HP同其他重拍片唔同 例如 spider man 蝙蝠俠
HP本身太多場面設計 有哂個型喺度 甚至有主題公園
變咗限制咗重拍嘅可能性

咪撚重拍阿

但係有哂主題樂園 有哂全世界既週邊
我諗差唔多時候唔重拍 而家D細路唔會識

屌你,琴日重追1-7集.今日有新Post

而家出緊怪獸，怪獸未完都唔會有reboit

傳送門,一齊傾下卜卜

如果想睇返小說 中文譯得好唔好
我都想睇英文 但無奈英文唔勁
無睇過小說 淨睇電影都好鍾意

支那有冇魔法學校

巴打我都有咁打算
只睇過中文版,想原汁原味,有D擔心

中文都ok既

不如拍下鄧不利多同葛林戴華德 hihi 史

哈利波特前幾集真係好正,最尾好一般
尤其明明應該係二世祖同淫娃係埋一齊,夾硬拆散左佢地
新既怪獸又拖劇情諗住拉長黎拍
之前見好似會拍哈利個仔,我反而希望拍鄧不利多傳

我睇過咁多整翻譯小說
譯得最好就Harry potter 個個翻譯者

邊個二世祖
邊個淫娃

下集怪獸咪有囉

特别開套電影啦
鄧不利多咁多野講

最想睇係鄧不利多傳
其次係石內卜同天狼星

可惜kindle 無台版 的書。
得垃圾大陸版。
每次要睇都要拎磚頭出街。

利申有買1-7集。

開始追小說嗰陣睇中文版，電影次次都入場睇曬但冇乜邊套特別鐘意，嚟緊嘗試睇英文小說，希望唔會放棄

好多人細個都係睇中文版
大個先睇返英文

台灣中文算翻譯得好唔錯啦
當然英文可以睇返JK原汁原味個風格

小說好睇過電影好多，細節更加詳盡
鐘意電影都會鐘意小說

其實英文版都唔係好難姐
始終讀者群主要係細路仔/青少年
JK都已經用咗啲比較淺白嘅英文了

psuh

有冇人記得哂d咆呪語點講呀

其實金妮casting 唔夠好最大理由係果陣可能根本無遇佢會變主角條女...

我同意